<?xml version="1.0" encoding="ISO8859-1"?>
<C title="Framkomsten">
<C date="02/06/00">
 <P>Jo, i går var allt ett rent helvete, men nu verkar det mästa ha
ordnat sig... det började med att de på tåget till Hamburg sa att det
var strejk i frankrike, så det skulle inte gå ngt tåg dit. Hur som
helst hade jag inte tid att kolla upp det på Hamburg Hbf - jag hade
bara 8 minuter att byta tåg på. Och på nästa tåg, tåget till Kalsruhe
(En gudsförgäten liten håla med en mycket ful station), viste de inget
om någon strejk. Väl framme i Kalsruhe, där allt var stängt, visade
det sig att tåget vist skulle gå, iaf satt en hel drös cyklister på
perongen och väntade på det. Och det kom, även om några av vagnarna,
som skulle komma med ett annat tåg, var ungefär en halvtimme
försenade.</P>
 <P>Väl framme i Paris började katastrofen ta form på riktigt - först
hittade jag ingenstans där man kunde köpa telefonkort. Detta medförde
naturligtvis att jag inte kunde ringa min hyresvärd. För att lösa
detta, tänkte jag, kunde jag åka ut till Mandrakes kontor direkt (Ett
par timmar för tidigt, klockan var då 8:00, och jag skulle inte vara
där förrens vid 10:00) och ringa därifrån.</P>
 <P>Men det dök inte upp några på deras kontor. Efter att ha väntat i
ungefär tre timmar, dök det upp en ägare av en liten klädaffär i samma
hus, som undrade varför jag satt där med så många väskor, och jag
förklara vad som hänt för henne. Hon berättade då att det var helgdag,
och att alla antagligen var hemma. Vidare sa hon awtt det var okej om
jag oparkerade mina väskor i hennes affär tills morgondagen, då det
skulle dyka upp folk på kontoret.</P>
 <P>Efter att ha lämnat alla väskorna, utom min ryggsäck (Vilken
innehöll min plånbok och lite annat sådant tjafs), begav jag mig till
stationen igen för att leta upp en telefonkortsförsäljare. Och till
slut hittade jag än och ringde min värd. Jag viste sedan tidigare att
hyran skulle betalas för tre månader i förskott, dvs sammanlagt
12000Frs. Han poängterade nu att han ville ha det i en check. Och gick
inte det, och jag var tvungen att betala med sedlar, så ville han inte
ta 500Frs-sedlar, eftersom det var många falska sådana i omlopp...</P>
 <P>Hur som helst så lyckades jag inte hitta en enda bankomat som tog
Visa-kort, bara MasterCard och några jag inte kännde till. Och på
växlingsbyron som faktiskt hade öppet, kunde de bara ge mig maximalt
6000Frs, och det mot en skyhög avgift.</P>
 <P>Till allt detta hör att jag inte hade ätit sedan jag var i Danmark
dagen innan (Då jag åt en ganska liten bakad potatis med sås på en
svindyr stationsrestaurang). Allt detta resulterade i att jag blev så
ledsen och förvirrad att jag bara satte mig i en trappa och grät.</P>
 <P>Hur som helst lyckades jag till slut ta mig samman så mycket att
jag ringde hem. Det mesta av samtalet bestod i att jag stod och grät,
och min pappa försökte trösta mig. Iaf lyckades han övertala mig om
att åka ut till min hyresvärd och berätta altihopa för honom, och be
honom ringa min pappa.</P>
 <P>Väl framme visade sig hyresvärden inte alls vara så ovänlig, och
tyckte att han nog kunde göra ett undantag för mig; det var ju trots
allt helgdag och alla bankerna vare stängda, så det var väl
förståeligt att det gått som det gått. Så jag fick skriva kontrakt och
fick nyckeln, och skulle återkomma i dag på kvällen klockan sex.</P>
 <P>Och nu har jag till slut lyckats få 12000Frs från en bank (Med
lite hjälp av en fransktalande arbetskamrat). Men inte som en check,
och delvis i 500Frs-sedlar. Men jag har ett kvitto på att de kommer
direkt från en bank, så det borde gå bra...</P>
 <P>Nåja, nu måste jag skynda mig och åka och betala honom...</P>
</C>

<C date="05/06/00">
 <P>Jodå, han tyckte att vist, han kunde ta emot de där pengarna, bara
jag ersatte de femhundralappar som eventuellt var falska. Och som tur
var visade sig ingen vara falsk. Så nu är i alla fall hyran
betald.</P>
 <P>Dessutom blev jag inbjuden till en prata-engelska-träff som Paul
(Min hyresvärd) annordnar en gång i veckan. I vanliga fall kostar det
tydligen 40Frs/gång, men jag skulle få komma dit gratis. Så på lördag
kväll så satt jag med ett gäng människor från ungefär hela världen och
pratade en röra av franska och engelska om vartannat (Det blev mäst
att folk tilltalade mig på franska och jag svarade på engelska).</P>
 <P>Dagen därpå, söndag, lyckades jag till slut hitta till Svensk
Kyrkan I Paris, vilken jag letat efter dagen innan utan större
framgång, och fick chansen att läsa lite i DN och prata lite
svenska. Dessutom råkade jag stöta ihop med en Linköpingsstudent, en
internationell ekonomiare. Hon hade kommit till paris samma dag som
jag, och haft en nästan lika jobbig ankomst som jag. Efter en hel del
pratande tröttnade vi på att sitta på kyrkans innergård, och bestämde
oss för att leta upp något kafé.</P>
 <P>Eftermiddagen förlöpte sedan ganska lugnt och avslappnat sittandes
vid ett litet bord utanför ett kaffé på en av de mindre gatorna i
kvarteren runt där jag bor, och avslutades sedan med ett besök på en
italiensk restaurant i närheten.</P>
 <P>Nu på miorgonen har jag dessutom hunnit ringa till Europa/FATE och
bett dem ringa till Mandrake och tala om när min transport kommer fram
(Bara den inte hinner gölra det innan jag får reda på när det är!).
 Så på det hela taget har saker och tin g orfdnat upp sig ganska bra,
även om det till en början var ett rent helvete...</P>
</C>

<C date="11/06/00">
 <Conversation>
  <P author="Marx">Hur är det annars där nere hos grodätarna då?</P>
  <P author="Jag">*inte ätit en ända, eller sätt en enda ätas för den
delen* Hodå, ganska bra. Jag hackar på, och har ganska stor frihet i
vad jag får göra. Fast just nu är jag här på fritiden, vad nu
skillnaden egentligen är... Enda buggen är att lokalerna är
usla. T.ex. har de inte luftkonditionering. Men vi skall flytta
snart. F.ö. så är min lägenhet ganska krass den med. Eller iaf
vattensystemet. Avloppet är alldeles för långsamt (== igenslammat, och
omöjligt att komma åt att rensa), och vattnet är svagt blått och
luktar klor. Inte direkt odrickbart påstås det, men inte direkt
drickbart heller. Nåja, jag skall ju bara bo där i tre månader, sedan
måste jag ha fått tag på ngt nytt...</P>
  <P author="Marx">
   <P>3 månader? *argh* då måste vi stå ut med det oxå då?  ;)</P>
   <P>Nåja, vi har blivit tipsade om finfina katakomber med autentiska
döskallar någonstans i ngn tunnelbana mitt i Paris *mysa*</P>
   <P>Sen så lär det väl vara NÅGOT röj där tycker man ;)</P>
  </P>
  <P author="Jag">Jag har dock inte hittat ngt uteställe med dans
än. Och inga riktiga kafeeer, bara ngn sorts mystisk blandning mellan
kafe och pub. Puh skulle älska det. Jag är dock mindre förtjust...</P>
  <P author="Marx">
   <P>Då får vi väl hitta ett ;)</P>
   <P>Franska rave är ju världsberömda ;)</P>
   <P>*hmm* Jarre råkar inte ha ngn fetingkoncert runt vecka 30
förresten?  ;)</P>
  </P>
  <P author="Jag">Ingen aning. men du får gärna kolla upp var jag kan
hitta ett bra rave!</P>
  <P author="Marx">Det är som de gamla grekerna sade: Vi KOM, vi såg på
gamla katakomber samt vi festade knäna av fransmännen!</P>
  <P author="Jag">Dom gamla grekerna? Haha! Möjligtvis om du är en
gammal grek! Men nu måste jag äta. Var finns min MAT! *springer runt i
criklar på kontoret och letar föda* AHA! En dörr! Kanske det finns en
affär utanför? Måste ta en titt. Annars hungrar jag nog snart
ihjäl. Farväl!</P>
 </Conversation>
</C>

<C date="22/06/00">
 <P>Jag brukar gå till jobbet direkt efter att jag vaknat (Vid 9,
10-tiden på morgonen), möjligtvis går jag och handlar innan om det
behövs. Och så käkar jag frukost först. Så jag är vid jobbet vid runt
10, 11. Nån gång vid två tar jag lunch i en halvtimme, en timme
sådär. Sedan jobbar jag tills jag inte orkar längre eller blir rädd
för att tunnelbanorna slutar gå (De slutar gå runt 00:30!!! Hur tidigt
som helst, juh!). Så nån "fritid" har jag väl inte. Men jobbet är
ungefär som fritid var förrut (I Linköping) - jag hackar på det jag
vill hacka på, och får betalt för det...</P>
 <P>Nu har jag också blivit varse det franska banksystemet. Det finns
inget mer irrationellt och segt. Efter tre besök på en bank fick jag
till slut tag i personen som öppnar konton(!). Däremellan hade jag
försökt med en annan bank också, på vilken de bara hänvisade till en
tredje(!). Hur som helst visade det sig i slutändan inte vara några
andra problem med att öppna kontot än de rent språkliga
(Banktjänstemannen var inte helt haj på engelska, och jag är inte
speciellt haj på de franska ord som har med pengar, bankkonton osv att
göra). Nåväl. Kontot blir öppnat till på måndag, då jag skall
återkomma för att få mitt kontonummer. Men inte nog med den
väntetiden. Tjänstemannen tyckte även att det fanns viss risk att de
andra bankerna (t.ex. den bank som min arbetsgivare har) inte skulle
kunna "se" kontot redan vid månadsslutet. Så därför skulle jag be dem
om en check som jag sedan kunde sätta in på kontot istf att de direkt
överförde pengarna, tyckte han. Dessutom kommer jag inte få mitt
bankkort (så jag kan ta ut i automater) förrens 10 dagar efter min
första insättning på kontot. Utöver all denna väntar kommer dessutom
att det inte räcker med att visa upp sitt ID/Pass för att få ett konto
(Och det gäller inte bara mig som utlänning utan alla) - man måste
visa upp både sitt hyreskontrakt och sitt anställningskontrakt! Här är
något ganska snett tycker jag!</P>
 <P>Hur som helst är det kockhett här (Nu hawr det iaf blivit lite
bättre än det var för ett par dagar sen). Och vi har ingen
luftkonditionering på kontoret. Plus en massa datorer som gör allt de
kan för att värma upp ytterligare. Det enda vi har för att kyla lite
är en hel bunt med stora fläcktar på golvstativ som man kan sätta så
de blåser på en. men då får man rinniga ögon i stället!</P>
 <P>Nåja, nu klagar jag bara! På den goda sidan är naturligtvis
arbetsuppgifterna, arbetstiderna och arbetskamraterna (Även om jag
inte känner dem så bra än - jag har ju en liten språkbariär mellan dem
och mig). Men det franska köket ger jag inte mycket för! Bland de
lunchrestauranter som finns på min lista över bra restauranter finns
ingen enda vanlig fransk. Bara italienska, chinesiska osv... Dessutom:
I paris är det mycket vanligt att restauranter bara värmer upp
färdiglagad mat!</P>
</C>

<C date="06/07/00">
 <P>Jag har som vanligt satt mig själv i klistret... Jag glömde ju
bort att sätta upp en lapp på min brevlåda med mitt namn, och innan
jag han säga stopp på jobbet så var min lön, i form av en check, på
väg i ett brev till min adress... Så nu snurrar min lön runt på
posten, och jag är hungrig :) Nä, så farligt är det inte, jag har lite
pengar på mitt bankkort (Men jag vet inte hur mycket, bankomaterna ger
ju inget kontoutdrag), och jag har en hel drös mat hemma i kylen, plus
lunch-kuponger.</P>
 <P>Det där är bara så typiskt mig. Hacka komplicerade program och
lära mig matematik och andra abstrakta saker, det kan jag, men
vardagliga, praktiska saker, det misslyckas jag totalt med. Som att
komma ihåg att sätta upp en lapp på brevlådan så att breven kommer
fram. Eller äta, för den delen... Och tusen andra saker, inklusive
sådant som kan göra andra ,änniskor ledsna om man glömmer. det är nog
det jag ogillar mest hos mig själv, att jag så lätt sårar andra utan
att mena det, utan att ens tänka på det. Och så inser jag en sekund
försent vad jag gjort. Och blir jätteledsen. Som när mina förälldrar
var här, så lyckades jag göra dem ledsna. Och det ville jag verkligen
inte. Jag hade plannerat deras besök och drömt ihop hur trevligt det
skulle bli, och så pajjar jag altihopa. Iaf delvis. Mest tror jag att
jag var trött och att jag blevc lite besviken när kaférundan på
kvällen inte blev riktigt lika underbar som jag drömt ihop.</P>
</C>

<C date="07/07/00">
 <P>Bortsett från en massa praktiska problem (Som att jag är pank
eftersom checken med min lön fastnat nånstans på posten, fast det
fixar sig på måndag!) så mår jag bra och har det trevligt. jag hackar
vidare och svär över koordinater, jämförelser, absolutvärden och andra
hemskheter man får stå ut med när man hackar widgetset. Och vädret är
äntligen bra - det åskar och ösregnar och det är riktigt mysigt att
sitta inne och hacka och lyssna på dundret och se blixtarna lysa upp
tangentbordet.</P>
 <P>Speciellt mysigt var det igår, då jag satt till sent på kvällen
ochq hackade på Bestix (Jupp, jag har gjort det - det första av mina
projekt som har en bunt testprogram och automatiska
testscript!). Regnet öste ner, det var mörkt i lokalen och helt tomt
förutom mig själv. Jag hade öppna fönster och hörde regnets
smattrande. Ett svalt korsdrag, och det dova mullrandet. och för en
gångs skull hörde man inte en enda bil...</P>
 <P>Och på måndag kommer pengaproblemen ordna sig. Det verkar som att
det är omöjligt att få tag i brevet med checken, som försvan eftersom
jag inte hunnit sätta upp mitt namn på min brevlåda, så på måndag
skall jag få skriva på ett papper där jag garanterar att om jag ändå
får checken, så skall jag anullera den. Då kommer jag också att få en
ny check i stället.</P>

<Paus></Paus>
 <P>Kafeerna här ger jag inte mycket för. De borde kallas pubbar!
Några saker som är bra att veta om frankrike: 1. Det franska köket
suger, iaf om man är vegeterian. 2. Fransmän vet inte vad ett kafé
är. Inte vad en pub är heller. de kallar sina pubbar kaféer, och sina
kaféer salon du the... Bravo! Dessutom är salon du the mycket
ovanliga...</P>
 <P>Fast det här passar väl inte i Fån prog? Jaja, fast fånigt är det
iaf... Nu borde jag nog gå hem och läsa lite mer i Strindbergs
"Tjänstekvinnans son"... Titta! Jag har blivit kulturell!!!</P>
</C>
</C>
